\section{Réalisation d’une application de visualisation interactive}

La dernière partie du projet est consacrée à la création d'une application permettant d'effectuer un rendu du modèle construit précédemment.
Ce travail peut être divisé en trois missions.

La premiere mission consiste à mettre en place une application permettant d'effectuer le rendu. La seconde aura pour objectif de rendre le résultat obtenu interactif. Enfin la dernière partie consiste à mettre en place une interface graphique permettant à l'utilisateur d'interagir avec le rendu et de gérer les modèles.

\subsection{Création d'un rendu}

L'objectif de cette première partie est de mettre en place une application permettant d'effectuer un rendu à partir d'un modèle donné.
Cette application doit respecter plusieurs contraintes.
Ce doit être une application Web, c'est à dire qu'elle doit être capable de s'exécuter et d'être manipulée au travers d'un navigateur Web.

L'application doit effectuer un rendu à partir d'un modèle donné au format \texttt{Objet 3D} d'extention \texttt{.obj}\parencite{wavefront-1980-obj}.

\subsection{Développement d'outils d'interaction}

La seconde mission doit permettre la personnalisation et l'interaction avec le rendu obtenu lors de la première partie. Autrement dit, l'utilisateur doit pouvoir, à travers différents outils, modifier les paramètres du rendu. Cette partie concerne uniquement le développement de l'aspect technique des outils et non l'interface permettant de les utiliser.

Trois outils principaux seront mis en place :

\begin{description}
    \item[Déplacement :] Cet outil est le plus important, il permet de modifier le point de vue à partir duquel le rendu est effectué. Au travers de cet outil l'utilisateur peut se déplacer au sein du modèle à l'aide de son clavier et/ou de la souris.

    \item[Gestion des lumières :] Cet outil permet de modifier les paramètres d'éclairage. En d'autres termes, l'utilisateur doit pouvoir faire un chois entre différent type d'éclairage et modifier la position des sources de lumières.

    \item[Mesure :] Ce troisième outil doit permettre d'effectuer des mesures de distance, de surface et de volume directement sur le modèle.
\end{description}

\subsection{Mise en place d'une interface}
La troisième mission va être de mettre en place une interface graphique simple et intuitive.

Premièrement, l'interface doit permettre la gestion des modèles, c'est-à-dire que l'utilisateur doit être capable d'en ajouter, d'en renommer et d'en supprimer. Elle doit également permettre d'effectuer une recherche parmi les différents modèles à l'aide de son nom ou de tags. L'utilisateur doit pouvoir afficher le rendu d'un modèle.

Deuxièmement, l'interface doit intégrer les différents outils mis en place à la partie précédente.
